%@Auteur: Christophe Kibleur
%@Dif:3
Dans un repère, place les points $A(-1;3)$, $B(8;3)$, $C(6;-1)$ et
$D(-3;-1)$.
\begin{myenumerate}
\item Calcule les coordonnées des
vecteurs $\vecteur{AD}$ et $\vecteur{BC}$. Déduis-en la nature du quadrilatère $ADCB$.
\item Calcule les coordonnées de $E$ milieu de $[AD]$ et $F$ milieu de $[BC]$.
\item Calcule les coordonnées des vecteurs $\vecteur{EB}$ et
$\vecteur{DF}$. Déduis-en la nature du quadrilatère
$EBFD$.
\item Montre que les droites $(AC)$, $(EF)$ et $(DB)$ sont
concourantes en un point $M$ dont on calculera les
coordonnées.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Bons rappels sur la géométrie analytique. Rappels sur les quadrilatères particuliers et les droites remarquables du triangle.